
 \begin{acquis}
 
\textcolor{G1}{\textbf{Géométriquement}}
\begin{itemize}
 \item Construire l'image d'une figure par une translation
 \item Construire un représentant d'un vecteur défini par
 \begin{itemize}
  \item une translation
  \item la somme ou la différence de vecteurs
  \item le produit d'un vecteur par un nombre
 \end{itemize}
\item Utiliser la relation de Chasles
 % \item Reconnaître deux vecteurs colinéaires
\end{itemize}


\textcolor{G1}{\textbf{Analytiquement}}
\begin{itemize}
 \item Calculer les coordonnées: 
 \begin{itemize}
   \item d'un vecteur à partir des coordonnées de deux points
 \item de la somme ou la différence de deux vecteurs
 \item du produit d'un vecteur par un nombre
 \item d'un point défini par une condition vectorielle
 \end{itemize}
 \item Reconnaître et utiliser la colinéarité de deux vecteurs
 % \item Démontrer un parallélisme ou un alignement
  \end{itemize}
\end{acquis}



\QCMautoevaluation{%
  Pour chaque question, plusieurs réponses sont proposées. Déterminer
  celles qui sont correctes.
}


\begin{QCM}

\begin{GroupeQCM}
\begin{colonne*exercice}\begin{EnonceCommunQCM}
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[general]
 \draw (0,0)--(1,3)--(3,3)--(2,0)--cycle;
 \draw (1,3)--(3,0)--(5,-0.3)--(3,3);
 \draw (0,0)node[left] {$F$};
 \draw (1,3)node[above] {$A$};
 \draw (3,3)node[above] {$B$};
 \draw (2,0)node[below] {$C$};
 \draw (5,-0.3)node[below] {$D$};
 \draw (3,0)node[below] {$E$};
 \draw[color=C1] (0.5,1.5)node {{\boldmath $\infty$}};
 \draw[color=C1] (2.5,1.5)node {{\boldmath $\infty$}};
 \draw[color=F1] (2,3)node[rotate=90] {{\boldmath $\approx$}};
 \draw[color=F1] (1,0)node[rotate=90] {{\boldmath $\approx$}};
 \draw[color=F1] (4,-0.1)node[rotate=90] {{\boldmath $\approx$}};
\end{tikzpicture}
\end{center}
\end{EnonceCommunQCM}
\begin{exercice}L'image de $F$ dans la translation de vecteur $\vv{AB}$ est le point:
\begin{ChoixQCM}{2}
\item $C$
\item $E$
\end{ChoixQCM}
\begin{corrige}
\reponseQCM{a}
\end{corrige}
\end{exercice}
\begin{exercice}L'image de $C$ dans la translation de vecteur $\vv{DE}$
\begin{ChoixQCM}{1}
\item est $F$
\item n'est pas tracée sur la figure
\end{ChoixQCM}
\begin{corrige}
\reponseQCM{b}
\end{corrige}
\end{exercice}
\begin{exercice}$\vv{AB}+\vv{BD}=\vv{AD}$
\begin{ChoixQCM}{2}
\item vrai
\item faux
\end{ChoixQCM}
\begin{corrige}
\reponseQCM{a}
\end{corrige}
\end{exercice}
\begin{exercice}$AB+BD=AD$
\begin{ChoixQCM}{2}
\item vrai
\item faux
\end{ChoixQCM}
\begin{corrige}
\reponseQCM{b}
\end{corrige}
\end{exercice}
\begin{exercice}$ABDE$ est un parallélogramme.
\begin{ChoixQCM}{2}
\item vrai
\item faux
\end{ChoixQCM}
\begin{corrige}
\reponseQCM{b}
\end{corrige}
\columnbreak
\end{exercice}
\begin{exercice}$FCBA$ est un parallélogramme.
\begin{ChoixQCM}{2}
\item vrai
\item faux
\end{ChoixQCM}
\begin{corrige}
\reponseQCM{a}
\end{corrige}
\end{exercice}
\begin{exercice}$\vv{AC}+\vv{CE}=\vv{AB}+\vv{DE}+\vv{BD}$
\begin{ChoixQCM}{2}
\item vrai
\item faux
\end{ChoixQCM}
\begin{corrige}
\reponseQCM{a}
\end{corrige}
\end{exercice}
\begin{exercice}$\vv{AB}=\vv{CF}$
\begin{ChoixQCM}{2}
\item vrai
\item faux
\end{ChoixQCM}
\begin{corrige}
\reponseQCM{b}
\end{corrige}
\end{exercice}
\begin{exercice}$\vv{DE}=\vv{BA}$
\begin{ChoixQCM}{2}
\item vrai
\item faux
\end{ChoixQCM}
\begin{corrige}
\reponseQCM{b}
\end{corrige}
\end{exercice}
\begin{exercice}$DE=BA$
\begin{ChoixQCM}{2}
\item vrai
\item faux
\end{ChoixQCM}
\begin{corrige}
\reponseQCM{a}
\end{corrige}
\end{exercice}
\begin{exercice}$\vv{AB}+\vv{AF}=\vv{AC}$
\begin{ChoixQCM}{2}
\item vrai
\item faux
\end{ChoixQCM}
\begin{corrige}
\reponseQCM{a}
\end{corrige}
\end{exercice}
\begin{exercice}$\vv{CB}+\vv{AB}=\vv{CA}$
\begin{ChoixQCM}{2}
\item vrai
\item faux
\end{ChoixQCM}
\begin{corrige}
\reponseQCM{b}
\end{corrige}
\end{exercice}
\begin{exercice}$\vv{FA}+\vv{BE}=\vv{CE}$
\begin{ChoixQCM}{2}
\item vrai
\item faux
\end{ChoixQCM}
\begin{corrige}
\reponseQCM{a}
\end{corrige}
\end{exercice}
\begin{exercice}$\vv{FC}+\vv{BD}=\vv{AC}$
\begin{ChoixQCM}{2}
\item vrai
\item faux
\end{ChoixQCM}
\begin{corrige}
\reponseQCM{b}
\end{corrige}
\end{exercice}
%\begin{exercice}????
%\begin{ChoixQCM}{2}
%\item vrai
%\item faux
%%\item ???
%%\item ???
%\end{ChoixQCM}
%\begin{corrige}
%\reponseQCM{?}
%\end{corrige}
%\end{exercice}
%\begin{exercice}????
%\begin{ChoixQCM}{2}
%\item vrai
%\item faux
%\end{ChoixQCM}
%\begin{corrige}
%\reponseQCM{?}
%\end{corrige}
%\end{exercice}
\end{colonne*exercice}
\end{GroupeQCM}
\end{QCM}


\begin{QCM}
\begin{EnonceCommunQCM}
% On a placé 6 points dans un repère orthonormé. 
% 
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[general, scale=0.7]
 \draw[quadrillage] (-5,-4) grid (5,3);
 \foreach \x/\y/\N/\pos in {-4/-3/E/below left,-2/-1/F/below left,-2/1/C/below left,-1/2/A/below left,2/-1/B/below left,3/1/D/below left}
 {\pointGraphique{\x}{\y}{\N}{\pos}}
 \axeX{-5}{5}{-3,-2,-1,1,2,-4,3,4}
\axeY{-4}{3}{-3,-2,-1,1,2}
\end{tikzpicture}
\end{center}
\end{EnonceCommunQCM}
\begin{GroupeQCM}
\begin{exercice}Les coordonnées du vecteur $\vv{AB}$ sont: 
\begin{ChoixQCM}{4}
\item $\left(\begin{array}{c}2\\1\end{array}\right)$
\item $\left(\begin{array}{c}-2\\2\end{array}\right)$
\item $\left(\begin{array}{c}3\\-3\end{array}\right)$
\item $\left(\begin{array}{c}-3\\3\end{array}\right)$
\end{ChoixQCM}
\begin{corrige}
\reponseQCM{c}
\end{corrige}
\end{exercice}
\begin{exercice}Les coordonnées du vecteur $\vv{CD}$ sont:
\begin{ChoixQCM}{4}
\item $\left(\begin{array}{c}-2\\3\end{array}\right)$
\item $\left(\begin{array}{c}1\\5\end{array}\right)$
\item $\left(\begin{array}{c}0\\5\end{array}\right)$
\item $\left(\begin{array}{c}5\\0\end{array}\right)$
\end{ChoixQCM}
\begin{corrige}
\reponseQCM{d}
\end{corrige}
\end{exercice}
\begin{exercice}Les coordonnées du vecteur $\vv p =\vv{AC}+\vv{FE}$ sont:
\begin{ChoixQCM}{4}
\item $\left(\begin{array}{c}3\\3\end{array}\right)$
\item $\left(\begin{array}{c}-3\\3\end{array}\right)$
\item $\left(\begin{array}{c}3\\-3\end{array}\right)$
\item $\left(\begin{array}{c}-3\\-3\end{array}\right)$
\end{ChoixQCM}
\begin{corrige}
\reponseQCM{d}
\end{corrige}
\end{exercice}
\begin{exercice}Les coordonnées du point $G$ tel que $\vv{BG}=\vv{FA}$ sont: 
\begin{ChoixQCM}{4}
\item  $(1;3)$
\item  $(3;2)$
\item  $(2;3)$
\item  $(1;-4)$
\end{ChoixQCM}
\begin{corrige}
\reponseQCM{b}
\end{corrige}
\end{exercice}
\begin{exercice}Les coordonnées du point $H$ tel que $\vv{HE}=\vv{AD}$ sont:
\begin{ChoixQCM}{4}
\item  $(-8;-2)$
\item  $(0;4)$
\item  $(4;-2)$
\item  $(-2;8)$
\end{ChoixQCM}
\begin{corrige}
\reponseQCM{a}
\end{corrige}
\end{exercice}
\begin{exercice}Les coordonnées du point $I$ tel que $ACBI$ soit un parallélogramme sont:
\begin{ChoixQCM}{4}
\item  $(-1;1)$
\item  $(3;0)$
\item  $(1;-2)$
\item  $(-5;4)$
\end{ChoixQCM}
\end{exercice}
\begin{corrige}
\reponseQCM{b}
\end{corrige}
\begin{exercice}Les coordonnées du vecteur $\vv u$ tel que $\vv u=2\vv{AB}$ sont:
\begin{ChoixQCM}{4}
\item $\left(\begin{array}{c}3\\-3\end{array}\right)$
\item $\left(\begin{array}{c}-6\\6\end{array}\right)$
\item $\left(\begin{array}{c}6\\-6\end{array}\right)$
\item $\left(\begin{array}{c}4\\-2\end{array}\right)$
\end{ChoixQCM}
\end{exercice}
\begin{corrige}
\reponseQCM{c}
\end{corrige}
\begin{exercice}Les coordonnées du vecteur $\vv k$ tel que $\vv k=\dfrac{4}{5}\vv{CD}$ sont:
\begin{ChoixQCM}{4}
\item $\left(\begin{array}{c}-2\\3\end{array}\right)$
\item $\left(\begin{array}{c}0\\\dfrac{4}{5}\end{array}\right)$
\item $\left(\begin{array}{c}0\\2\end{array}\right)$
\item $\left(\begin{array}{c}4\\0\end{array}\right)$
\end{ChoixQCM}
\begin{corrige}
\reponseQCM{d}
\end{corrige}
\end{exercice}
\begin{exercice}Le vecteur $\vv{EF}$ est colinéaire au vecteur:
\begin{ChoixQCM}{4}
\item  $\vv{CA}$
\item  $\vv{AC}$
\item  $\vv{BD}$
\item  $\vv{ED}$
\end{ChoixQCM}
\begin{corrige}
\reponseQCM{ab}
\end{corrige}
\end{exercice}
\begin{exercice}Le vecteur $\vv{CB}$ est colinéaire au vecteur: 
\begin{ChoixQCM}{4}
\item  $\vv{AD}$
\item $\vv v\left(\begin{array}{c}2\\-1\end{array}\right)$
\item $\vv w\left(\begin{array}{c}-2\\1\end{array}\right)$
\item $\vv z\left(\begin{array}{c}2\\1\end{array}\right)$
\end{ChoixQCM}
\begin{corrige}
\reponseQCM{bc}
\end{corrige}
\end{exercice}
% \begin{exercice}La droite $(BD)$ est parallèle à:
% \begin{ChoixQCM}{4}
% \item $(EC)$
% \item $(AF)$
% \end{ChoixQCM}
% \begin{corrige}
% \reponseQCM{?}
% \end{corrige}
% \end{exercice}
% \begin{exercice}Les points $A$, $C$, $F$ sont alignés.
% \begin{ChoixQCM}{4}
% \item vrai
% \item faux
% \end{ChoixQCM}
% \begin{corrige}
% \reponseQCM{?}
% \end{corrige}
% \end{exercice}
\end{GroupeQCM}
\end{QCM}